\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Equipamentos Termofluidos Automotivos}$\quad$(119806)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
1. Fudamentos de termodinâmica; 2. Sistema de Refrigeração ou Arrefecimento do Motor; 3. Componentes do sistema de refrigeração a Ar; 4. Componentes do Sistema de refrigeração a Água; 5. Sistema de alimentação de combustível; 6. Direção Hidráulica; 7. Sistemas de conforto térmico; 8. Sistema de Sobrealimentação;
\\
\\
\textbf{Programa}
\\
1. Fundamentos de termodinâmica.
\\
1.1. Substancias puras;
\\
1.2. Diagrama de fases;
\\
1.3. Tabelas termodinâmicas;
\\
1.4. Primeira lei da termodinâmica;
\\
1.5. Segunda lei da termodinâmica;.
\\
2. Sistema de Refrigeração ou Arrefecimento do Motor.
\\
2.1. Refrigeração a Ar
\\
2.2. Refrigeração a Água
\\
2.3. Refrigeração interna da Câmara de combustão e Pistão
\\
3. Componentes do sistema de refrigeração a Ar
\\
3.1. Ventiladores;
\\
3.2. Trocador Aletado;
\\
4. Componentes do Sistema de refrigeração a Água
\\
4.1. Bombas;
\\
4.2. Radiador;
\\
4.3. Válvula termostática;
\\
4.4. Controle eletrônico de regulagem de temperatura;
\\
5. Sistema de alimentação de combustível
\\
5.1. Bombas de combustível  Ciclo Otto;
\\
5.2. Bombas combustível ciclo Diesel;
\\
6. Direção Hidráulica
\\
7. Sistemas de conforto térmico.
\\
7.1. Ventilação;
\\
7.2. Aquecimento da Cabine;
\\
7.3. Sistema de ar condicionado
\\
8. Sistema de Sobrealimentação
\\
8.1. Turbo- Compressor;
\\
8.2. Supercharger;
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
BIBLIOGRAFIA BÁSICA:
\\
VAN WYLEN, Gordon J.; SONNTAG, Richard Edwin. Fundamentos da termodinâmica clássica. 3. ed. São Paulo:
\\
Edgard Blücher.
\\
MORAN, Michael J., SHAPIRO, Howard N. Princípios de termodinâmica para engenharia. 4. ed. Rio de Janeiro: Livros
\\
Técnicos e Científicos.
\\
KREITH, Frank; BOHN, Mark. Princípios de transferência de calor. São Paulo: Thomson.
\\
BIBLIOGRAFIA COMPLEMENTAR:
\\
MORAN, Michael J. Introdução à engenharia de sistemas térmicos: termodinâmica, mecânica dos fluidos e transferência
\\
de calor. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e Científicos, 2005.
\\
SCHMIDT, Frank W. Introdução às ciências térmicas: Termodinâmica, mecânica dos fluidos e transferência de calor.
\\
São Paulo : Edgard Blücher, 1996
\\
SONNTAG, Richard Edwin; BORGNAKKE, C.; VAN WYLEN, Gordon J. Fundamentos da termodinâmica. São Paulo:
\\
Edgard Blücher, c1998.
\\
KANOGLU, Mehmet. Transferência de calor e massa: uma abordagem prática. 4. ed. Porto Alegre: AMGH, 2012.
\\
INCROPERA, Frank P. Fundamentos de transferência de calor e de massa. 6. ed. Rio de Janeiro: Livros Técnicos e
\\
Científicos, 2013.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
ENM-168203 FENOMENOS DE TRANSPORTE 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}